屋企人情緒問題

屋企人情緒有問題可以點帶佢睇醫生，如果話佢精神有事帶佢睇醫生佢實發癲都似。但再係咁落去我就黎頂唔順

唔知點幫你，幫推

好似冇得救
好似啲廢老噉有老人癡呆都話自己冇問題
但你可以試下講返你嘅諗法 (唔係指責佢嘅語氣)
要令佢feel到自己有問題先有用

佢知自己有問題，但佢話一味自己更年期，我地要就佢，但你老尾更左幾年都係咁，自從年頭我呀爸打工個到結業唔做而家係屋企量地，問題越黎越嚴重

我意思係佢aware到自己嘅情緒有問題到要睇醫生嗰隻
唔係齋覺得有啲問題咁簡單

其實好耐之前我有一次同佢講過，但最尾又係嘈交收場，然後佢又不斷發脾氣

你要慢慢每次噉同佢講會好啲

搵d唔係好熟，但佢又信任既親戚繞個大圈提下情緒病好常見，唔係咩精神病，係都市病黎。

自己屋企人講佢唔會聽，仲會覺得你覺得佢痴線係想害佢。

利申：我媽就係咁，冇晒辦法之下結果俾我舅母同佢講左句“你可能係焦慮症，不如睇醫生叫佢轉介俾社工評估下。”
咁就得左…… 不過佢臨去睇之前都想縮沙，舉左好多藝人既例子出來話情緒病唔係痴線，全情左氹右氹佢先肯睇第一次。

睇完第一次之後，佢知道自己唔係好嚴重既患者就成個人輕鬆晒…情況比之前好左一大半

冇得救
屋企人有精神病
平時好地地，一病發就六親不認
個種反差極難受，有時寧願冇呢個人

但佢會唔會話你將佢d 野亂講比其他人聽，另一樣野就係佢已經冇乜信得過既親戚，我驚會有反效果

同埋我而家都唔firm佢係咪情緒病， 一陣睇完唔係就實死梗，佢主要係成日亂鬧人（例如你坐係到佢就會話你唔郁成舊化石咁，到你起身問佢有冇野幫手佢又你坐係到唔出聲已經當幫忙）
同成日亂擔心野（ 例如電視一講親有咩呢排有咩病流行又或者d 健康節目介紹過邊隻病佢就會驚/覺得自己有） 佢試過走去問醫生覺得自己有睪丸癌 )

答唔到你有冇反效果…
因為我呢邊係佢自己驚有絕症自己走去搵人傾，咁岩我個親戚有朋友經歷過差不多既野，所以先叫佢不如叫醫生轉介睇下係唔係焦慮症……

但就真係人地一句好過我地講廿句lor...

至於你屋企人既情況，照咁睇焦慮症既症狀都中左，亂擔心野就係最明顯既病徵。

另外就可能係混左燥狂症，不過因為我呀媽唔係燥狂所以我冇乜研究呢邊……

我有問過醫生，佢話情緒病好多時都係幾種混埋的。我呀媽係焦慮+抑鬱。

有藥食既，但某程度上可以當係營養補充劑。因為我上網睇就好似話成因可能係更年期引致腦前葉某d分泌少左而令人情緒失控。藥物係補充返果d分泌來平衡返個人既情緒。好像骨質疏鬆咁，要補充返。

So far 我咁樣同我呀媽講，佢冇咁抗拒食藥，而且佢都覺得食左藥個人係清醒左。

不過始終係藥來，有副作用既，食幾多，同食完既反應好睇個人。

anyway行左第一步先啦，如果佢又有野驚既話，不如氹下佢，陪埋佢去睇街症果時同個醫生講話，成日都覺得自己病，懷疑係焦慮症想轉介去見社工評估下。

唔該曬巴打先，岩呀佢似係更年期引起，其實佢有睇中醫食藥，情緒係有幫助既，但佢次次食完一個療程就覺得自己冇問題，跟住唔食，然後又隔幾個月佢自己都頂唔順覺得有問題先肯再去睇，我睇下有冇方法令佢睇多先

睇下中醫 真係病黎 我屋企人都有

如果中醫有效，佢又受既，就keep住睇啦。
算係長期病來，可能要等更年期完左，穩定左先會好返d...
但時間長短真係睇人……有d人一年就更完，有d...可以好幾年都仲更緊……

我都想知

我屋企人都有嚴重抑鬱
情緒好波動...零社交..諗野極為負面